---
title: >-
    قطعه شمارهٔ ۱۵
---
# قطعه شمارهٔ ۱۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بر سر بازار جانبازان منادی می‌زنند</p></div>
<div class="m2"><p>بشنوید ای ساکنان کوی رندی بشنوید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دختر رز چند روزی شد که از ما گم شده‌ست</p></div>
<div class="m2"><p>رفت تا گیرد سر خود، هان و هان حاضر شوید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>جامه‌ای دارد ز لعل و نیمتاجی از حباب</p></div>
<div class="m2"><p>عقل و دانش برد و شد تا ایمن از وی نغنوید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>هر که آن تلخم دهد حلوا بها جانش دهم</p></div>
<div class="m2"><p>ور بود پوشیده و پنهان به دوزخ در روید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دختری شبگرد تند تلخ گلرنگ است و مست</p></div>
<div class="m2"><p>گر بیابیدش به سوی خانهٔ حافظ برید</p></div></div>